[真實] 714被困的事實

只不過因為我想大家都知道，
呢個地方，有警察已經不再感到安全，

714跟大隊抵達沙火已經5.30pm。嘗試折返到十字路口睇情況，但同行既朋友覺得太危險，而且都幫唔到手，決定返新城市醫下肚。(果刻好難受好諷刺既係好耐都無係新城巿裡聽過咁多人講廣東話，竟然係呢啲日子香港人先好似擁有番本屬於自己嘅地方)

輾轉黎到沙田中心，見到譚仔就決定等位。大概7.50等到位坐底，同枱既都各自用電話睇live，其實大家都唔放心出面既情況，飯都食得唔安樂。

睇到前線議員問過警察好多次到底邊一條先係安全既撤離路線俾人走，警察無確實回應之餘仲不斷推防線。呢個時候，譚仔門外突然多左好多黑衫人，然後見到十字路口既人開始向好運中心方向走。突然間，譚仔出面既人開始不斷指向大會堂方向，然後大家由急步行，跑，再衝向大會堂方向。

有譚仔姐姐係我旁邊喊，喊到面都紅哂。佢地只係翻工但竟然要承受沒必要既恐懼。我們唯有安慰，同應承佢地會一齊走。隔左陣防暴警察到左，門外人影都無隻，店入面我地得十幾個人。講真果刻真係好驚，從來無諗過我地食完個飯就好似變咗前線，面對住一堆只相隔一道玻璃門既防暴。好感動既係店內既每一位食客都一致同意要齊上齊落，「我哋等所有人都食完，先一齊走」。

到底點解警察可以進入私人屋苑的平台? 到底點解我們冇做錯，但要我地驚? 在場無任何記者，如果有咩事我地真係唔知可以有咩人可以做證。原來有警察既地方，已經唔會再讓人感到安全。接近10點，大家一齊幫手收舖，搬枱又掃地想等姐姐快啲收工一齊走。(香港人真係痴哂線)。一齊等到店長熄燈鎖門再離開。我地係沙田中心內最後一批離開既人士。
沿路所有出口都有警察圍住。只有一條路係可以行，佢要我地返新城巿。

穿過天橋返新城巿，突然有班人衝左上黎，一班警察(起碼10個)全部手持盾牌圍住一張病床，推向LadyM牆。病床上係咩情況完全睇唔到，唔知訓係度既係邊個又睇唔到佢地對病床上嘅人做緊咩。情況真係好混亂，而當時淨係得警員拍攝，完全沒有記者在場。

經過既人不斷叫我地帶返口罩快啲走，唔好留係到，唔好望快啲走。然後我地一齊走去搭火車，當我們仲猶豫要唔要買車飛，有人已經揮手大叫「最後一班車喇」。我地即刻衝落電梯入到車廂，就聽到閂門聲。
第一時間所有人衝去擋車門，我果下真係好想喊。所有陸路都停哂，真係得返火車可以走，好擔心好驚仲留係上面既人會走唔到。不斷有人幫手頂住車門，維持左起碼5分鐘，期間不斷有人上車。直到有車長走過黎話之後仲有車停沙田，將逐個車門關上。然後我見到仲有人落緊黎被擋係門外。當下，我真係喊左。我好似覺得辜負左佢地，明明講過「一個也不能少」，但我好內疚好對唔住大家。直到我知道真係真係仲有下一班車先感覺好啲。

我翻到屋一路諗今日發生咩事就一路喊， 到底我地做錯左啲咩，點解要受咁嘅對待? 點解想為香港嘅未來企岀黎都承受呢啲恐懼? 我睇翻新聞先知道我經歷嘅已經係好少事，好多人經歷更恐怖更暴力，我想像唔到到底會幾驚。我好希望睇緊既你唔會再信CCTVB報導，佢地永遠只係報導示威者好暴力同警察保護一家大細離開。但我今日睇到嘅係警察將巿民圍困，而大家有幾齊心互相照顧，有啲事唔親身經歷真係唔會明白。

————————————————————

諗左好耐要唔要打出黎，但我想更多人知道個事實。希望大家唔好只係當一個故仔咁睇。
呢件事從頭到尾根本就唔合理，根本無邏輯。
你要人離開，自己又封路。
封站又封出口，大家想走都走唔到啊!?
你到底知唔知道自己要驅散還是拘捕? 定係由一開頭已經計劃好要焗哂班人入商場製造混亂?
好嬲，又好驚好無助。

PS 多謝係譚仔裡既每一個，真係做到齊上齊落。
如果大家可以，都去問候一下譚仔姐姐
佢地已經盡了自己努力去保護我們

呢個地方，有警察已經不再感到安全

危急! 中聯辦喺連登洗緊地 !

民陣遊行不如由金鐘行返落銅鑼灣

理性討論 究竟721點解仲要去金鐘？

（突發！）林鄭媽媽聽日現身書展大會堂！

推

推
宜家有事都唔知可以搵邊個

唔理衝唔衝21去金鐘

的確係 唔係淨係714
成個六月至今日 好多人都感受過
好無助好驚
當日發夢見到火車最後一架
就好似末世要走難
你上唔到呢架車就好似會死一樣
個種驚慌無助既感覺
估唔到會係香港發生

由而家開始唔準講「推」或「push」，要講「7.21.金鐘見」！

7.21.金鐘見

好波兄弟
大家齊上齊落

721金鐘見

「7.21.金鐘見」！

紐約時報: 足夠證據證明香港警察濫權

一定要追究死黑警！！！

毋忘612
721金鐘見！

[務必廣傳] 紐約時報: 香港警察濫權！！！

金中健

所以當晚病床上發生咩事？之後有冇傳媒報導番

狗政府治港

721

721 金鐘見

[香港人加油] 反對自動當選全民大運動

712金鐘見

睇到喊咗

721 see you

721, 金鐘見！

唔理衝唔衝21去金鐘

我無嘢講 我要見律師 我要驗傷 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件5大訴求：1. 立即撤回送中條例2. 除消暴動定義3. 不再追究義士4. 成立獨立調查5. 真雙普選

遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

7.21金鐘見

721金鐘見！

邊個再講叫班狗從良同我入來

721見

721 港島見

721港島見

「721，金鐘見」